[
  {
    "question": "Kan man få arbejdsløshedsdagpenge uden at være medlem af en arbejdsløshedskasse (A-kasse)?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er beskyttet af den danske grundlov?",
    "options": [
      "Retten til at holde ferie",
      "Retten til at eje våben",
      "Retten til at forsamles"
    ],
    "answer": "Retten til at forsamles"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev protestantismen indført i Danmark?",
    "options": [
      "I 1100-tallet",
      "I 1300-tallet",
      "I 1500-tallet"
    ],
    "answer": "I 1500-tallet"
  },
  {
    "question": "Hvem holder sin nytårstale den 31. december?",
    "options": [
      "Dronningen",
      "Statsministeren"
    ],
    "answer": "Dronningen"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Fyn og Sjælland?",
    "options": [
      "Storebælt",
      "Øresund",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Storebælt"
  },
  {
    "question": "Skal man være dansk statsborger for at stemme til folketingsvalg?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvornår kan man som hjemmeboende tidligst få SU (Statens Uddannelsesstøtte)?",
    "options": [
      "Når man fylder 14 år",
      "Når man fylder 16 år",
      "Når man fylder 18 år"
    ],
    "answer": "Når man fylder 18 år"
  },
  {
    "question": "Har en medarbejder altid krav på at arbejde deltid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Skal forældre normalt betale for, at deres børn går i en friskole eller privatskole?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvem har den dømmende magt?",
    "options": [
      "Folketinget",
      "Regeringen",
      "Domstolene"
    ],
    "answer": "Domstolene"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende virksomheder producerer vindmøller?",
    "options": [
      "Vestas",
      "Novo Nordisk",
      "Arla"
    ],
    "answer": "Vestas"
  },
  {
    "question": "Hvor ofte er der valg til kommunalbestyrelser og regionsråd?",
    "options": [
      "Hvert 3. år",
      "Hvert 4. år",
      "Hvert 5. år"
    ],
    "answer": "Hvert 4. år"
  },
  {
    "question": "Betyder en betinget fængselsstraf, at man skal direkte i fængsel?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvad er P.S. Krøyer særlig kendt for?",
    "options": [
      "Han var videnskabsmand",
      "Han var politiker",
      "Han var kunstmaler"
    ],
    "answer": "Han var kunstmaler"
  },
  {
    "question": "Ved hvilken by i Jylland ligger Danmarks nordligste punkt Grenen?",
    "options": [
      "Skagen",
      "Aarhus",
      "Aalborg"
    ],
    "answer": "Skagen"
  },
  {
    "question": "I forbindelse med hvilken mærkedag klæder børn sig ud og slår katten af tønden?",
    "options": [
      "Sankthans",
      "Fastelavn",
      "Pinse"
    ],
    "answer": "Fastelavn"
  },
  {
    "question": "Hvem vælger en tillidsrepræsentant på en arbejdsplads?",
    "options": [
      "Medarbejderne og arbejdsgiveren i fællesskab",
      "Arbejdsgiveren",
      "Medarbejderne"
    ],
    "answer": "Medarbejderne"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt på Færøerne?",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "6"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Ved hvilken bygning blev der begået et terrorangreb i 2015?",
    "options": [
      "Københavns Hovedbanegård",
      "Københavns Synagoge",
      "Københavns Lufthavn"
    ],
    "answer": "Københavns Synagoge"
  },
  {
    "question": "Hvor mange regioner er Danmark opdelt i?",
    "options": [
      "3",
      "5",
      "7"
    ],
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Hvem står for driften af de offentlige sygehuse?",
    "options": [
      "Kommunerne",
      "Regionerne",
      "Staten"
    ],
    "answer": "Regionerne"
  },
  {
    "question": "Hvilket område mistede Danmark i 1864?",
    "options": [
      "Norge",
      "Skåne",
      "Slesvig"
    ],
    "answer": "Slesvig"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Pia Kjærsgaard",
      "Mette Frederiksen",
      "Helle Thorning-Schmidt"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Hvad fejres hvert år den 5. juni?",
    "options": [
      "Kristi Himmelfart",
      "Grundlovsdag",
      "Fastelavn"
    ],
    "answer": "Grundlovsdag"
  },
  {
    "question": "Hvornår er man ifølge loven myndig i Danmark?",
    "options": [
      "Når man fylder 15 år",
      "Når man fylder 18 år",
      "Når man fylder 21 år"
    ],
    "answer": "Når man fylder 18 år"
  }
]